<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pesquisa | Lucas Gelape</title>
    <link>/en/publication/</link>
      <atom:link href="/en/publication/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Pesquisa</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en</language><copyright>© 2019</copyright><lastBuildDate>Fri, 20 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/img/icon-192.png</url>
      <title>Pesquisa</title>
      <link>/en/publication/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>A geografia do voto em eleições municipais no sistema eleitoral de lista aberta: um estudo a partir de Belo Horizonte, Rio de Janeiro e São Paulo</title>
      <link>/en/publication/dissertacao/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/en/publication/dissertacao/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GELAPE, Lucas. &lt;strong&gt;A geografia do voto em eleições municipais no sistema eleitoral de lista aberta: um estudo a partir de Belo Horizonte, Rio de Janeiro e São Paulo&lt;/strong&gt;. Dissertação de Mestrado – Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, 2017.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resumo:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta dissertação investiga a distribuição espacial dos votos dos vereadores eleitos nos municípios de São Paulo, Rio de Janeiro e Belo Horizonte, nas eleições de 2008 e 2012. Seu objetivo principal é identificar padrões de votações desses políticos, apresentando umadiscussão acerca dos principais meios apontados pela literatura para tal caracterização. Assim, o trabalho oferece contribuições a três correntes de estudos da ciência política: (1) geografia eleitoral; (2) funcionamento do sistema eleitoral de lista aberta; e (3) política em nívelmunicipal. Inicialmente, realiza-se uma revisão dos principais estudos concernentes à dissertação, assentando as bases teóricas do trabalho. Em seguida, apresenta-se o desenho da pesquisa, ressaltando-se que a estratégia adotada para a identificação de padrões de votação éa classificação dos vereadores segundo a tipologia proposta por Barry Ames, que consiste em classificar os candidatos em quatro tipos, de acordo com duas dimensões (horizontal e vertical) da distribuição espacial dos votos: (1) concentrados-dominantes; (2) concentradoscompartilhados; (3) dispersos-compartilhados; e (4) dispersos-dominantes. São discutidos ainda os índices utilizados pela literatura para a classificação dos candidatos nos tipos indicados. Por fim, são relatados os resultados empíricos encontrados na pesquisa,destacando-se a escolha feita pelo autor acerca de quais índices e modos de classificação parecem ser os mais adequados para a mensuração de cada dimensão nos casos estudados. Osresultados encontrados indicam uma estabilidade do número de vereadores de cada tipo, em um mesmo município, entre os dois pleitos analisados; e ainda uma predominância do tipo disperso-compartilhado em todos os municípios e eleições analisadas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultoria Legislativa da ALMG: o Amicus curiae do processo legislativo?</title>
      <link>/en/publication/almg/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/en/publication/almg/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;SOARES, Fabiana de Menezes; GELAPE, Lucas. Consultoria Legislativa da ALMG: o Amicus curiae do processo legislativo? In: SANTOS, Manoel Leonardo; ANASTASIA, Fátima (org.). &lt;strong&gt;Política e Desenvolvimento Institucional no Legislativo de Minas Gerais&lt;/strong&gt;. Belo Horizonte: Editora PUC Minas, 2016. p. 381–413.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discurso dos oradores da turma de formandos do 2º semestre de 2014 do curso de graduação em DIreito da Faculdade de Direito da UFMG</title>
      <link>/en/publication/discurso/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/en/publication/discurso/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GELAPE, Lucas; VIANA, Amanda Cristina. Discurso dos oradores da turma de formandos do 2o semestre de 2014 do curso de graduação em Direito da Faculdade de Direito da UFMG. &lt;strong&gt;Revista da Faculdade de Direito da Universidade Federal de Minas Gerais&lt;/strong&gt;, n. 66, jun. 2015.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resumo:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Discurso proferido pelos oradores da turma de formandos do 2º semestre de 2014 do curso de graduação em Direito da Faculdade de Direito da UFMG, em sessão de colação de grau, realizada em 14/01/2015.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anacronismo do Sistema Proporcional de Lista Aberta no Brasil: ocaso das razões originárias de sua adoção</title>
      <link>/en/publication/anacronismo_lista_aberta/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/en/publication/anacronismo_lista_aberta/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;PEREIRA, Rodolfo Viana; GELAPE, Lucas. Anacronismo do Sistema Proporcional de Lista Aberta no Brasil: ocaso das razões originárias de sua adoção. &lt;strong&gt;Revista de Informação Legislativa&lt;/strong&gt;, Brasília, v. 52, n. 205, p. 261–279, mar. 2015.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sumário:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Introdução. 2. O sistema eleitoral de lista aberta no Brasil. 2.1. Características gerais e funcionamento da lista aberta brasileira. 2.2. Críticas ao sistema eleitoral brasileiro de representação proporcional. 3. A introdução da lista aberta no Brasil. 3.1. O Código Eleitoral de 1932. 3.2. A experiência eleitoral com o Código de 1932 e a reforma da legislação. 4. Críticas à base de justificação e manutenção do sistema eleitoral de lista aberta no Brasil. 5. Considerações finais&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>From Art to Politics: challenging representation</title>
      <link>/en/publication/art_politics/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/en/publication/art_politics/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GELAPE, Lucas; FEITAL, Thiago Álvares. From Art to Politics: challenging representation. &lt;strong&gt;Human Rights, Rule of Law and the Contemporary Social Challenges in Complex Societies: Proceedings of the XXVI World Congress of Philosophy of Law and Social Philosophy&lt;/strong&gt;. Belo Horizonte: Initia Via, 2015. p. 2211–2232.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abstract:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The 20th-century witnessed two convergent movements. The first assumed the form of an aestheticization of the politics and the second of a politicization of the art. Paradoxically, still nowadays the common sense propagates a romantic vision of the artwork, in which art assumes the character of an instance in between the transcendental and the humane. Isolated from the world, the artist, herald of the sublime, would see its works advance according to the inspiration and endowment, notions so naïve as dangerous. Separated from the art by a deep and seemingly unfathomable cleavage, and bound to the materiality of the world, it is found the field of politics. Looking back to the tension which delineated the Modernism throughout its history (during the period of the 1930s to the 1980s, approximately), it is found and increasingly close relation between State and Art first, and big companies and art institutions later. The relevance of the problems offered by the Modernism derives partially from the manner that they were placed. Definitely, the 20th-century art went beyond the geometric space of the art galleries, and its inevitable result ricocheted on the politics of representation, and the political representation. Whether through the reorganization of artworks in a permanent exhibition room, or the recapture of issues related to minority rights, or the search for new ways to exercise political participation, the task of what has been conventionally called postmodern leaves a challenge for law, arts and politics. In the field of politics, from Nadia Urbinati’s three perspectives on Representative Democracy, the political representation faces challenges similar to those faced by post-modernism. After the collapse of juridical and institutional perspectives, the representation, this “operative term within a political process that seeks to extend visibility […] [to] political subjects […]”, in the words of Judith Butler, is questioned under the sieve of the deconstruction of the subject; the constant tension between emancipation and regulation, proposed by Boaventura de Sousa Santos, sets thetone of the contemporary law, crossed by organized movements with different ideologies, that fight (or bargain) their rights in the stage of civil society. The questions which Modernism proposed itself on the 20th-century are still without answers. Those are the political questions that the 21st-century is trying to respond. Between arts and politics, where is the emplacement of representation in the contemporary world?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/en/publication/anpocs41/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/en/publication/anpocs41/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GELAPE, Lucas. Geografia eleitoral e estratégia partidária nas eleições para vereador sob o sistema eleitoral de lista aberta. &lt;strong&gt;Anais do 41º Encontro Anual da Anpocs&lt;/strong&gt;, Caxambu, 2017.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resumo:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar dos incentivos personalistas proporcionados pelo sistema eleitoral de lista aberta no
Brasil, a literatura vem apontando para a existência de um papel estratégico e coordenador dos partidos
nessas eleições. Este trabalho busca explorar a relação entre a distribuição espacial de votos, em
eleições para o cargo de vereador em grandes municípios brasileiros (no caso, Belo Horizonte, Rio de
Janeiro e São Paulo, em 2008/2012/2016), e estratégias partidárias na arena eleitoral. Para tanto, são
analisados três aspectos: o número de candidatos lançados por cada partido; os padrões individuais de
distribuição espacial de votos dos candidatos competitivos; e a sobreposição de candidatos das listas
partidárias em um mesmo território da cidade. Esta exploração inicial revelou indícios frágeis de
comportamento estratégico dos partidos nessa disputa: o número de candidatos das listas varia de forma
considerável entre eleições, e na maioria das vezes em que é possível atribuir um território a determinado
candidato, ele é o único da lista partidária com tal atributo. Porém, de maneira geral, as listas de
candidatos são extensas e os candidatos competitivos têm padrão de votação disperso-compartilhado, o que
sugere que sua votação não é circunscrita a poucas regiões da cidade e que ele disputa diretamente esses
votos com outros candidatos (intra ou extra lista).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
