<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2 | Lucas Gelape</title>
    <link>/en/publication_types/2/</link>
      <atom:link href="/en/publication_types/2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>2</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en</language><copyright>© 2019</copyright><lastBuildDate>Mon, 01 Jun 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/img/icon-192.png</url>
      <title>2</title>
      <link>/en/publication_types/2/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Discurso dos oradores da turma de formandos do 2º semestre de 2014 do curso de graduação em DIreito da Faculdade de Direito da UFMG</title>
      <link>/en/publication/discurso/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/en/publication/discurso/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GELAPE, Lucas; VIANA, Amanda Cristina. Discurso dos oradores da turma de formandos do 2o semestre de 2014 do curso de graduação em Direito da Faculdade de Direito da UFMG. &lt;strong&gt;Revista da Faculdade de Direito da Universidade Federal de Minas Gerais&lt;/strong&gt;, n. 66, jun. 2015.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resumo:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Discurso proferido pelos oradores da turma de formandos do 2º semestre de 2014 do curso de graduação em Direito da Faculdade de Direito da UFMG, em sessão de colação de grau, realizada em 14/01/2015.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anacronismo do Sistema Proporcional de Lista Aberta no Brasil: ocaso das razões originárias de sua adoção</title>
      <link>/en/publication/anacronismo_lista_aberta/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/en/publication/anacronismo_lista_aberta/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;PEREIRA, Rodolfo Viana; GELAPE, Lucas. Anacronismo do Sistema Proporcional de Lista Aberta no Brasil: ocaso das razões originárias de sua adoção. &lt;strong&gt;Revista de Informação Legislativa&lt;/strong&gt;, Brasília, v. 52, n. 205, p. 261–279, mar. 2015.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sumário:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Introdução. 2. O sistema eleitoral de lista aberta no Brasil. 2.1. Características gerais e funcionamento da lista aberta brasileira. 2.2. Críticas ao sistema eleitoral brasileiro de representação proporcional. 3. A introdução da lista aberta no Brasil. 3.1. O Código Eleitoral de 1932. 3.2. A experiência eleitoral com o Código de 1932 e a reforma da legislação. 4. Críticas à base de justificação e manutenção do sistema eleitoral de lista aberta no Brasil. 5. Considerações finais&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
