<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Geografia Eleitoral | Lucas Gelape</title>
    <link>/tags/geografia-eleitoral/</link>
      <atom:link href="/tags/geografia-eleitoral/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Geografia Eleitoral</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>pt-br</language><copyright>© 2019</copyright><lastBuildDate>Sat, 17 Mar 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/img/icon-192.png</url>
      <title>Geografia Eleitoral</title>
      <link>/tags/geografia-eleitoral/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Representação Territorial e Marielle Franco</title>
      <link>/blog/marielle_franco/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/blog/marielle_franco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Em março de 2018, após uma notícia sobre o número de votos da vereadora Marielle Franco (PSOL) na Maré, publiquei um texto no &lt;em&gt;Medium&lt;/em&gt; intitulado &lt;a href=&#34;https://medium.com/@lgelape/representa%C3%A7%C3%A3o-territorial-e-marielle-franco-b1884061bf1c&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Representação Territorial e Marielle Franco&lt;/a&gt; que investigava a distribuição dos votos dela na cidade do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No texto, discuto alguns cuidados e problemas de dados de distribuição geográfica de votos e faço uma pequena discussão sobre essa ideia de &amp;ldquo;representação territorial&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O código para a análise feita no texto está num &lt;a href=&#34;https://github.com/lgelape/texto_mariellefranco&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;repositório do Github&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./vereadores_PSOL.png&#34; alt=&#34;png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/publication/anpocs41/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/anpocs41/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GELAPE, Lucas. Geografia eleitoral e estratégia partidária nas eleições para vereador sob o sistema eleitoral de lista aberta. &lt;strong&gt;Anais do 41º Encontro Anual da Anpocs&lt;/strong&gt;, Caxambu, 2017.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resumo:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar dos incentivos personalistas proporcionados pelo sistema eleitoral de lista aberta no
Brasil, a literatura vem apontando para a existência de um papel estratégico e coordenador dos partidos
nessas eleições. Este trabalho busca explorar a relação entre a distribuição espacial de votos, em
eleições para o cargo de vereador em grandes municípios brasileiros (no caso, Belo Horizonte, Rio de
Janeiro e São Paulo, em 2008/2012/2016), e estratégias partidárias na arena eleitoral. Para tanto, são
analisados três aspectos: o número de candidatos lançados por cada partido; os padrões individuais de
distribuição espacial de votos dos candidatos competitivos; e a sobreposição de candidatos das listas
partidárias em um mesmo território da cidade. Esta exploração inicial revelou indícios frágeis de
comportamento estratégico dos partidos nessa disputa: o número de candidatos das listas varia de forma
considerável entre eleições, e na maioria das vezes em que é possível atribuir um território a determinado
candidato, ele é o único da lista partidária com tal atributo. Porém, de maneira geral, as listas de
candidatos são extensas e os candidatos competitivos têm padrão de votação disperso-compartilhado, o que
sugere que sua votação não é circunscrita a poucas regiões da cidade e que ele disputa diretamente esses
votos com outros candidatos (intra ou extra lista).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
