<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>7 | Lucas Gelape</title>
    <link>/en/publication_types/7/</link>
      <atom:link href="/en/publication_types/7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>7</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en</language><copyright>© 2019</copyright><lastBuildDate>Fri, 20 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/img/icon-192.png</url>
      <title>7</title>
      <link>/en/publication_types/7/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>A geografia do voto em eleições municipais no sistema eleitoral de lista aberta: um estudo a partir de Belo Horizonte, Rio de Janeiro e São Paulo</title>
      <link>/en/publication/dissertacao/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/en/publication/dissertacao/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GELAPE, Lucas. &lt;strong&gt;A geografia do voto em eleições municipais no sistema eleitoral de lista aberta: um estudo a partir de Belo Horizonte, Rio de Janeiro e São Paulo&lt;/strong&gt;. Dissertação de Mestrado – Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, 2017.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resumo:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta dissertação investiga a distribuição espacial dos votos dos vereadores eleitos nos municípios de São Paulo, Rio de Janeiro e Belo Horizonte, nas eleições de 2008 e 2012. Seu objetivo principal é identificar padrões de votações desses políticos, apresentando umadiscussão acerca dos principais meios apontados pela literatura para tal caracterização. Assim, o trabalho oferece contribuições a três correntes de estudos da ciência política: (1) geografia eleitoral; (2) funcionamento do sistema eleitoral de lista aberta; e (3) política em nívelmunicipal. Inicialmente, realiza-se uma revisão dos principais estudos concernentes à dissertação, assentando as bases teóricas do trabalho. Em seguida, apresenta-se o desenho da pesquisa, ressaltando-se que a estratégia adotada para a identificação de padrões de votação éa classificação dos vereadores segundo a tipologia proposta por Barry Ames, que consiste em classificar os candidatos em quatro tipos, de acordo com duas dimensões (horizontal e vertical) da distribuição espacial dos votos: (1) concentrados-dominantes; (2) concentradoscompartilhados; (3) dispersos-compartilhados; e (4) dispersos-dominantes. São discutidos ainda os índices utilizados pela literatura para a classificação dos candidatos nos tipos indicados. Por fim, são relatados os resultados empíricos encontrados na pesquisa,destacando-se a escolha feita pelo autor acerca de quais índices e modos de classificação parecem ser os mais adequados para a mensuração de cada dimensão nos casos estudados. Osresultados encontrados indicam uma estabilidade do número de vereadores de cada tipo, em um mesmo município, entre os dois pleitos analisados; e ainda uma predominância do tipo disperso-compartilhado em todos os municípios e eleições analisadas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
